<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>كسوف on اللجنة الكويتية المشتركة للاستهلال</title>
    <link>https://estihlalkwt.com/tags/%D9%83%D8%B3%D9%88%D9%81/</link>
    <description>Recent content in كسوف on اللجنة الكويتية المشتركة للاستهلال</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 17:06:50 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://estihlalkwt.com/tags/%D9%83%D8%B3%D9%88%D9%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>محاضرة</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/ads/lecture001/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:06:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/ads/lecture001/</guid>
      <description>اللجنة الكويتية المشتركة للاستهلال تدعوكم الى محاضرة حول
الخسوف والكسوف  كيف يحدثان؟ أين نحصل على معلوماتهما؟ ماهي أهم الأحكام الشرعية المرتبطة بهما؟  يلقيها الحاج إبراهيم محمود دشتي الثلاثاء 30 أبريل 2019 الموافق 24 شعبان 1440 الساعة 8:30 مساءً</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كسوف حلقي</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019dec26/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:00:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019dec26/</guid>
      <description>كسوف حلقي يحدث يوم الخميس ٢٦ كانون الأول ٢٠١٩م يشاهد في أقصى شرق أفريقيا و جنوب آسيا و شمال غرب الأقيانوس ، بالإضافة أقصى شمال المحيط الهندي و أقصى غرب المحيط الهادي ، وسيشاهد عند شروق الشمس في شرق مصر والدول العربية الآسيوية عدا سواحل بلاد الشام، ،والكسوف الحلقي يشاهد في أقصى شرق السعودية ثم خليج البحرين ثم جنوب قطر ثم جنوب جزر الإمارات ثم مناطق من شمال عمان ثم وسط بحر العرب ثم أقصى جنوب الهند ثم مضيق پالك ثم أقصى شمال سريلانكا ثم أقصى جنوب خليج البنگال ثم أجزاء من شمال أندونيسيا ثم جنوب مضيق مالكا ثم أجزاء من أقصى جنوب مليزيا ثم جنوب سنگفورة ثم وسط مضيق كاريماتا ثم وسط بحر سلبيز ثم الطرف الجنوبي للفلپين ثم وسط بحر الفلبين ثم گوام ثم الطرف الجنوبي لجزر ماريانا الشمالية وصولاً إلى غرب المحيط الهادي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كسوف كلي</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019jul06/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 19:55:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019jul06/</guid>
      <description>يحدث كسوف كلي يوم الثلاثاء ٢ تموز/ يوليو ٢٠١٩م يشاهد في شرق الأقيانوس و أقصى جنوب أمريكا الوسطى ومعظم أمريكا الجنوبية عدا أقصى شمالها الشرقي، بالإضافة إلى جنوب المحيط الهادي وأقصى جنوب غرب الحيط الأطلسي ، ولا يشاهد في البلدان العربية و الكسوف الكلي يشاهد في جنوب غرب المحيط الهادي ثم قصى شمال غرب جزر پتكرن البريطانية ثم جنوب شرق المحيط الهادي ثم وسط چلي ثم وسط الأرجنتين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كسوف جزئي</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019jan06/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 23:43:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/events/solar-2019jan06/</guid>
      <description>يحدث كسوف جزئي بنسبة تصل إلى ٦٢٪ يوم الأحد ٦ كانون الثاني ٢٠١٩م ( يوم السبت ٥ كانون الثاني في ولاية آلاسكا الأمريكية ) يشاهد في شرق آسيا و أقصى جنوب غرب ولاية آلاسكا الأمريكية بالإضافة إلى معظم شمال المحيط الهادي عددا شماله الشرقي ، ولا يشاهد في البلدان العربية .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>