<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AstroFlashes on اللجنة الكويتية المشتركة للاستهلال</title>
    <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/</link>
    <description>Recent content in AstroFlashes on اللجنة الكويتية المشتركة للاستهلال</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 03:01:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://estihlalkwt.com/astroflash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>الفرق بين العين المجردة والمسلحة</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210516-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B1%D9%82-%D8%A8%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%B1%D8%AF%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 03:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210516-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B1%D9%82-%D8%A8%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%B1%D8%AF%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9/</guid>
      <description>بالنسبة للفلكيين، هناك فرق بين العين المجردة والعين المسلحة. حيث أن فتحة بؤبؤ العين التي يدخل منها الضوء كما يقول الإطباء، يتراوح بين ٢ مليمتر في حالة النهار والضوء الشديد، و٨ ملم في حالة الظلام الدامس.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>المدار الملعوِز</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210504-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D8%B9%D9%88%D9%90%D8%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 20:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210504-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D8%B9%D9%88%D9%90%D8%B2/</guid>
      <description>مدار القمر فعلا &amp;ldquo;يلعوز&amp;rdquo; من يراقبه. اكيد يذكر الإخوة آخر عشرين سنة، لأهلة شهر شوال، حيث كنا نقول دوما شاهدوه وبسهولة في جنوب أفريقيا أو في استراليا أو في البرازيل وتشيلي، وهذه كلها مناطق جنوب خط الإستواء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الغلاف الجوي كائن حي (مجازيا) </title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210427-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D9%84%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%8A-%D9%83%D8%A7%D8%A6%D9%86-%D8%AD%D9%8A-%D9%85%D8%AC%D8%A7%D8%B2%D9%8A%D8%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 20:11:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/20210427-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D9%84%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%8A-%D9%83%D8%A7%D8%A6%D9%86-%D8%AD%D9%8A-%D9%85%D8%AC%D8%A7%D8%B2%D9%8A%D8%A7/</guid>
      <description>لو سألنا الطبيب الحاذق الماهر، ماهو وزن جاره اللصيق زيد الذي يعرفه جيدا ويراه يوميا وباستمرار خلال مدة سنة، مع ملاحظة أننا نريد رقم واحد، هنا وبسرعة يصعّد الطبيب زيدا على الميزان، ويسجل أن وزنه هو ٨٠ كيلوجرام، ثم بعد وقت تناول زيد وجبة الريوق ، ولأجل الدقة سجل الطبيب وزنه بعد تلك الوجبة فصار وزنه ٨٠،٥ كجم، ذهب زيد الى عمله وعاد بعد ثمان ساعات من العمل، وهنا سجل الطببب وزن زيد فلاحط انه صار ٧٩،٨٠ كجم، وهنا تناول زيد وجبة غدائه الرئيسية الدسمة، فأخذ وزنه الطبيب فكان وزنه ٨١،٧٠ كجم، ثم بعد ان ارتاح زيد، قام ليمارس هوايته في المشي السريع في ممشى المنطقة، وبعد ان مشى زيد ساعة كاملة وعرق كثيرا لأن الجو كان حارا، رجع ومر على جاره الطبيب الذي اخذ وزنه فكان ٧٩،٥ كجم، فطلب ماء فاترا فشرب ليترا وطلب من الطبيب أخذ وزنه مجددا فصار ٨٠،٥ كجم، ثم ذهب زيد الى داره ودخل دار الخلاء ثم اخذ دش ماء وخرج ونام فورا، قام صباحا ومر على الطبيب فأخذ وزنه فكان وزنه ٧٩ كجم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الثقب الأسود</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-08-04-%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%82%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 05:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-08-04-%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%82%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF/</guid>
      <description>الثقب الأسود في الواقع ليس ثقباً بل هو جرم له كتلة هائلة بحيث يؤثر على الزمكان وينتج قوة جاذبية فائقة تقوم بسحب كل شيء يأتي بقربها حتى أشعة الضوء، وحيث أنه لا يشع ضوءاً بسبب هذا الجذب فهو يبدو أسوداً لعيوننا كمثل ثقب في السماء، وإذا ما كانت هناك أجرام أخرى محيطة به سنرى هالة من الضوء المنبعث من هذه الأجرام حتى تصل إلى حد ما تنجذب بعده بقوة الثقب الأسود فلا نرى ضياءها، وهذا الحد الفاصل الذي لا تستطيع المواد الهروب منه يسمى أفق الحدث.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الإشعاع الكوني</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-08-04-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B4%D8%B9%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D9%86%D9%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 05:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-08-04-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B4%D8%B9%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D9%86%D9%8A/</guid>
      <description>الكون مليء بكافة أنواع الإشعاعات التي تصدرها مختلف الأجرام السابحة في الفضاء، لكن الشمس قد تعد أهم مصدر إشعاعي في المجموعة الشمسية إذ أن التفاعلات الاندماجية فيها تطلق كميات مهولة من الإشعاع، لكن المجال المغناطيسي والغلاف الجوي للأرض يعملان على حماية الكوكب من قسم كبير من هذه الإشعاعات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>برنامج أپولو</title>
      <link>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-07-28-%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC-%D8%A3%D9%BE%D9%88%D9%84%D9%88/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 12:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estihlalkwt.com/astroflash/2019-07-28-%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC-%D8%A3%D9%BE%D9%88%D9%84%D9%88/</guid>
      <description>بعد أقل من شهر سيحتفل المهتمون بمرور نصف قرن على نزول أول إنسان على سطح القمر في تلك اللحظات المشهورة من تاريخ البشرية التي حصلت في ٢٠ يوليو ١٩٦٩، ولعل الهدف الأسمى للإدارة الأمريكية آنذاك كان هو التفوق على السوفييت في سباق الفضاء، ولكن العلماء الذين عملوا في برنامج أپولو للهبوط على القمر جاهدوا للاستفادة علمياً من تلك المغامرة العظيمة.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>